% a4simpleletter.tex
% Copyright 2024 pyritesheep
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=20mm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt} % dont indent paragrafs
\pagestyle{empty} % dont want page numbers and stuff
\renewcommand{\familydefault}{cmss} % set font

% What day is it?
\newcommand{\datum}{AD II CAL. IAN. HORTENSIUS ET CRETICUS COS.}
% Who sent this?
\newcommand{\sendaddress}{
MARCUS TULLIUS CICERO \\  
QUEASTOR SICILIAE \\
\\
\\
\\
}
% Where To return Letter?
\newcommand{\returnaddress}{MARCUS TULLIUS CICERO, QUEASTOR SICILIAE}
% Who should Recive this?
\newcommand{\reciveaddress}{
ALIQUIS \\
ALIQUO LOCO \\
ROMA \\
\\
\\
}
% Who Signed this?
\newcommand{\signiturename}{MARCUS TULLIUS CICERO}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

%% SENDERS ADDRESS TABLE
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  \sendaddress
\end{tabular}

%% RECIVERS ADDRESS TABLE
\setlength{\parindent}{10pt}
\bigskip
\begin{tabular}{@{}l}
    \underline{\scriptsize{\returnaddress}}\\ \\
    \reciveaddress
\end{tabular} \\
\setlength{\parindent}{0pt}

%% DATE OF THE LETTER
\hfill \datum

%% REFERENCE NUMBER OR SOMETHING
\begin{tabular}{@{}l}
    \scriptsize{ORATIO:} \\
    NUMERUS I
\end{tabular} \\ \\

%% SUBJECT
\textbf{\large{CICERO IN VERREM}}\\
%% GREETING HELLO
QUOD ERAT OPTANDUM MAXIME, IUDICES, \\ \\
%% TEXT BODY (sloppy because don't know latin hyphenation)
\sloppy{
ET QUOD UNUM AD INVIDIAM VESTRI ORDINIS INFAMIAMQUE IUDICIORUM SEDANDAM MAXIME 
PERTINEBAT, ID NON HUMANO CONSILIO, SED PROPE DIVINITUS DATUM ATQUE OBLATUM
VOBIS SUMMO REI PUBLICAE TEMPORE VIDETUR. INVETERAVIT ENIM IAM OPINIO PERNICIOSA
REI PUBLICAE, VOBISQUE PERICULOSA, QUAE NON MODO APUD POPULUM ROMANUM, SED
ETIAM APUD EXTERAS NATIONES, OMNIUM SERMONE PERCREBRUIT: HIS IUDICIIS QUAE NUNC
SUNT, PECUNIOSUM HOMINEM, QUAMVIS SIT NOCENS, NEMINEM POSSE DAMNARI. NUNC, IN
IPSO DISCRIMINE ORDINIS IUDICIORUMQUE VESTRORUM, CUM SINT PARATI QUI CONTIONIBUS
ET LEGIBUS HANC INVIDIAM SENATUS INFLAMMARE CONENTUR, REUS IN IUDICIUM ADDUCTUS
EST C. VERRES, HOMO VITA ATQUE FACTIS OMNIUM IAM OPINIONE DAMNATUS, PECUNIAE 
MAGNITUDINE SUA SPE ET PRAEDICATIONE ABSOLUTUS. HUIC EGO CAUSAE, IUDICES, CUM SUMMA
VOLUNTATE ET EXPECTATIONE POPULI ROMANI, ACTOR ACCESSI, NON UT AUGEREM INVIDIAM
ORDINIS, SED UT INFAMIAE COMMUNI SUCCURREREM. ADDUXI ENIM HOMINEM IN QUO RECONCILIARE 
EXISTIMATIONEM IUDICIORUM AMISSAM, REDIRE IN GRATIAM CUM POPULO ROMANO,
SATIS FACERE EXTERIS NATIONIBUS, POSSETIS; DEPECULATOREM AERARI, VEXATOREM ASIAE
ATQUE PAMPHYLIAE, PRAEDONEM IURIS URBANI, LABEM ATQUE PERNICIEM PROVINCIAE SICILIAE.
DE QUO SI VOS VERE AC RELIGIOSE IUDICAVERITIS, AUCTORITAS EA, QUAE IN VOBIS
REMANERE DEBET, HAEREBIT; SIN ISTIUS INGENTES DIVITIAE IUDICIORUM RELIGIONEM
VERITATEMQUE PERFREGERINT, EGO HOC TAM ADSEQUAR, UT IUDICIUM POTIUS REI PUBLICAE,
QUAM AUT REUS IUDICIBUS, AUT ACCUSATOR REO, DEFUISSE VIDEATUR.
}\\ \\
%% REGARDS BYE
VALE!\\ \\ \\ \\ \\
%% SIGNITURE
\signiturename

\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
